【回顧】港共政權 YOU CAN’T KILL US ALL

近排發現自己越嚟越頹，諗諗吓先發現原來過去一個月發生咗好多事，大家又有冇好好記住呢？

打依篇回顧係因為我想大家記住依個社會有幾不公義、幾扭曲，然後提醒自己關注更多、做更多。希望大家繼續關注12港人、周梓樂死因研訊同各個被控/還押/入獄嘅手足！Never Forget, Never Forgive.

新聞自由
1. 3/11/2020 起訴蔡玉玲查冊事件

- 首次以「為取得道路交通條例下的證明書而作出虛假陳述」拘捕記者。
- 運輸署於2019年修改查冊申請表格，刪去「其他用途」的申請用途，被質疑有心收緊傳媒查冊。
- 李家超:「需平衡私隱及公眾知情權」//公共關係科總警司郭嘉銓拒絕承諾調查亦有查冊的大公報及星島日報。
- 與查閱選民登記冊一樣，傳媒查閱權限一被收緊，將大大影響新聞自由、資訊開放性及公眾知情權。

2. 1/12/2020 有線新聞裁員

- 新新聞部高層(謝燕娜、李臻、許方輝及陳興昌)上任後發生。
- 在不公開裁員準則的情況下，以「開源節流控制成本」為由解雇《新聞刺針》、港聞等部門約40名員工。
- 《新聞刺針》被建制派多次指有誤導之嫌。

教育
1. 10/11/2020 宣道小學教師被釘牌

- 因設計一份名為「不能逾越的紅線」的教案，被指散播港獨及專業失德而被釘牌。
- 處理投訴及釘牌的程序並無業界參與，助長匿名投訴風氣，製造白色恐怖。

2. 26/11/2020 通識科改動

- 國民教育2.0，完。
- 培育學生「正面價值觀」、國民身份認同、講解憲法及國家安全、範圍及課時減半。
- 繞過課程發展議會，直接改動通識科。

3. 1/12/2020 考評局評核發展部經理(歷史)楊穎宇請辭後受訪

- 指岀取消試題後，遮蓋了相關分題的答案，形容是擔任評審工作以來最可恥的事。
- 認為考評局工作環境不再安全: 私下帖文被截圖並被大公報刊登、發現兩名黑客入侵其帳戶、7月初評卷準則初稿被公開。

醫護

1. 20/11/2020醫管局開始進行清算 逼各部門交岀勤記錄
2. 27/11/2020 醫管局收回罷工醫護2月的相關工資

仲有好多好多，根本數之不盡，例如:
1. 18/11/2020 黃廠YellowFactory被大公報指煽動抗爭精神，鼓吹港獨及自決，可能違反國安法。及後，其門巿及訂貨網頁皆暫時關閉。
2. 20/11/2020 國安處進入中大搜證
3. 22/11/2020 D100網台主持被指洗黑錢及資助分裂國家，扣查40小時。
4. 27/11/2020 12港人移送至檢察院起訴;30/11/2020 12港人被送中第100日。
5. 2/12/2020 浸大學生會長方仲賢再次被捕，控以在公眾地方管有攻擊性武器、抗拒在正當執行職務的警務人員及妨礙司法公正。

我無意搞到大家心情更差或者士氣低落，只係想話畀大家聽一個事實: 情況只會更差事實話我知根本不存在咩「好人一生平安」、「明天只會更好」。只求唔好麻木，要學識同失望共存，然後做更多。台灣都有咁黑暗嘅歷史，人哋撐得過，我哋都可以

News Source: The Stand News立場新聞
#save12hkyouths
#bringthemback

記得要retweet吖

好多事喺1個月內發生咗 知道大家好灰 但我哋唔可以放棄吖

你今日rt咗未吖？

仲有黃之鋒周庭林朗彥吖

12港人嘅屋企人都未放棄 我哋唔可以放棄㗎

心灰意冷嘅你 可唔可以做更多吖？